從這天開始『可能』不再是人類

夜裡，
獨自在家的魯賓站在鏡前，
用著疑惑的眼神看著自己，
心中默念一句：
「 我…還是人類嗎？」

紙言：

Facebook：
________________________

概要：

人口過剩是未來最嚴重的問題，
但問題卻不止這些。
生化是這故事的開端。
在這個混亂的世界中，隨著主角的腳步，
慢慢地越來越多真相被揭露，
這些予頭都指向那一個人、
那一個意念……

這個世界，結局將會如何？
________________________

第一次寫文，文筆可能唔係太好，大家可以俾吓意見，請大家多多見諒！

《侵蝕》－Day 1

「未來，這一詞在過去被想像成和平的，美好的。我們現在身處的正是過去被稱作未來的現在，但我們一點也看不到過去盼望的實現。畢竟現實總比想像更殘酷……」這是在【淘汰區】裏的書院中、艾文老師的發言。

該書院僅僅只是一個課室，但也足以容納四五十人同時上課。比起其他區的一些正常書院、少五倍甚至更多。

橫掃整座書院只有艾文一位老師，而他唯一的教育宗旨， 是希望每個人都有平等的教育機會。因此，學費是在這一個書院裏不用被擔心的問題。

可是，在這有三萬多人口居住的【淘汰區】中，現就讀的學生只有二十多人，這也使課室看上去格外空曠。

如此少人就讀，很多問題都是出自心態上，而其中就是因為無情的稅金。

這亦正是艾文口中所述的

「殘酷」

書院使用的材料和在淘汰區中大部份的房屋一樣，都是使用木材和一些破銅爛鐵，沒有華麗的修葺，連地板也沒有、泥土直接露於表面。

屹立於此區的山坡高處已有十七年，從外表可見已經逐漸摧殘。木材中已有白蟻築巢生活、侵蝕木材。用作屋頂的鐵皮，因為年久失修、缺乏保養已經生銹，經歷風吹雨打逐漸形成一個個破洞。

在下雨天時，天花就因破漏而漏雨、 滴落到課室的地表，滋潤了土壤，並逐漸生長出茂盛的植物。對於就讀書院的學生來說，那處角落的植物已經是【大自然】。

他們一出世，面對【淘汰區】的不是由鐵皮屋與磚頭屋組成的貧民窟、就是骯髒的生活環境，甚麼大自然都只能從書院中聽回來。

可能對他們來說，美麗、就是每天還能看到日出日落。他們不求什麼、只求快樂，只求生存！

他們是被世界拋棄的－【淘汰者】。

咁快就有第一個負皮

烏雲密佈，已經有幾個月沒有下雨，看起來將會下一場狂風暴雨。

坐在窗邊的魯賓，身材肥匀明秀，衣衫穿著得比起其他人整齊。他用着雙深邃的眼睛俯視著山坡下的小空地上、正在踢著皮球的年幼淘汰者。他們臉上帶著微笑，踢得正是高亢。在空地旁有一道馬路，馬路的兩則有着各種形形色色的路邊攤，很多居住在山下城鎮的居民都會在此購物，他們有談有笑十分熱鬧。

霎時，魯賓被一隻飛到他手背上振翅的白蟻吸引了注意，並沒有聽進老師的說話。

「今日、2048年9月13日，全世界人口已突破了九十億。今天上到最後，我想問現在世界有那五大問題？又請問哪一個是最嚴重？」：艾文向在座的學生提出了問題。

「有
【人口過多】
【土地不足】
【世界資源短缺】
【氧氣產能不足】
【人工智能取代工種】這五大問題。」：

坐在魯賓身後的是他的朋友艾維斯，他舉着手回答了艾文的問題：

「第一個是最嚴重的問題，也是因這問題從而衍生出後三個問題。」

「非常好！」：艾文稱讚著艾維斯。

艾維斯身材細挑、衣著單寒、頭髮削薄，但有對濃黑的柳葉眉。

「沒錯！過去的戰爭造就了現在的和平，而人類就是過於和平才會到致這樣，短短十年間人口就能增加十億！

世界各國國家為了更有效管理人類，便達成了共識，組成了聯合共和國（TheUnitedRepublic、以下簡稱聯合國），當然也有不支持的國家存在。

為了讓人民達到更好的資源分配，聯合國成立後的第一件事就是發明並實行淘汰制！」

第 二 個 負 皮 了

第三個負皮

話音未落、他便轉身面向黑板，拿起粉筆，開始寫字並繼續解說：

「淘汰制的出現，讓原本的貧富差距繼續拉遠，但這也同時代表著淘汰制成功令到九十億人達到分流！」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿黑板＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

【對社會有貢獻的，就可以去到社會上層！】

【對社會沒有貢獻的，就只會留在下層！】

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

此刻，他說得越來越起勁！彷彿撩起他某些往事。他轉身面對在場所有的學生大聲說落：

「被社會拋棄的人叫作淘汰者，如果你們的父母親是淘汰者，那你們出世後也只是個籍籍無名的淘汰者！被上層的人討厭，踐踏，歧視！難道你們甘心一生也是這樣嗎？」

突然！艾文舉起右手，指着正在把白蟻送出窗外的魯賓，並用着斥責的語氣說:

「像他那樣富裕的人，這一生會到訪我們淘汰區嗎？不會！」

話音未落並立即將手揮向黑板，發出巨響！

「若不是兩星期前的導彈事件使他的家被摧毀了，他是永遠不會來到這裏上課的！他們只會在上面，俯視我們並笑著說:『真是可悲的畜生……』」

此句而後，所有人都啞口無言，整個課室沉默了三秒。

這三秒，有如慢鏡般。整個課室只能聽到一絲絲微弱的呼吸聲。所有人都坐在座位上思考：

『剛才所述的，是真或是假？』

……

三秒過後，所有人都紛紛轉頭把目光放在魯賓。看來他們被「點醒」了。

這剎那，在他指尖上的白蟻飛出窗外了，不知道牠為的是逃離這抑壓的氛圍還是找到了真正的自由。但可以肯定的是，此刻所有人臉上都帶有憎恨的眼神注視着魯賓，他感受到前所未有的壓迫感。

一臉無奈的他剛剛一直置身於外，唯一聽到的那句，就只是畜生這句，可是憑著他們眼神給予他的感覺，就已經可以知道是發生什麼事了！這種眼神感覺就像【非我族類，其心必異】！

但唯獨是艾維斯沒有……

「叮噹、叮噹」

清脆響亮的放學鈴聲響起，亦使在場所有人平復了心情，清醒了起來。

「對不起…」

：艾文細聲地說，此刻臉上表現出內疚：

「那…那麼今天的課就上到這裏，各位同學下課…」

但課室是依舊的寧靜。

...

學生各自散去了，現在課室只剩下艾文，艾維斯和魯賓。

魯賓從坐位站了起來走到艾維斯的身旁問：
「為什麼還不走，你今天不是還要上班嗎？」

此時艾維斯還在收拾他那個用布碎縫合而成的布袋：
「啊，今天不用。但是我還有些問題想問老師。」

魯賓聽到後感到不屑便說：
「唓，隨你喜歡。我可不想待在這裏，我走先。」

說完他便獨自走出課室，先行回家。在途中，他慢慢回想起了剛才在課堂上艾文說的說話，心中開始有點光火。

隨著魯賓的離去，艾維斯也收拾好自己的布袋，走到艾文身旁道：「老師…」

直到剛才艾文還在教師桌、收拾自己的教材。臉上露出一副心事重重的樣子，彷彿在想著什麼事。聽到艾維斯的呼喚後，立即回過神來：
「怎麼了？」

「沒什麼，只是有些問題想問你。」：艾維斯答。

「沒問題，你問吧。」：剛剛還在深思的艾文臉上露出笑容道。

「老師，我下個月是否就要再次參加淘汰制考試？」

「沒錯，十歲及十八歲分別都會進行。」

「…還有，我想知道更多有關淘汰制機制及用途。」

「好，淘汰制是根據你的體能和智力進行一系列測驗，當你完成淘汰制，並超過合格線，就能走出淘汰區。

你在淘汰制的名次越高，世界分配給你的資源就越多。

所以你要加油！我們NL3區已經十四年沒有人完成淘汰制……」

「我會的！我答應你！」

「多謝你，加油！不用太緊張。知識能改變未來！對了，幫我和……」

………

一人上路的魯賓離開了書院，穿過右邊狹窄的小巷，走向通往下山坡的道路，從而避開【Axet】的攝錄機。

【Axet】是現時己被廣泛應用的人工智能名稱，由【萊恩科技】發明，短短一年已經取代了世界六成的重工業職位，到現在的智能警察，小至交通系統、大至到國家保安系統。

而剛剛魯賓所避開的攝錄機，就是聯合國與萊恩科技利用Axet作基礎改良以成的【人臉識別系統】。

人臉識別系統的出現有兩大目的，其主要目的是為了識別其他區的市民。若淘汰者在上流區域出現則被視為【逃走者】，會將其拘捕，並給予處罰。

而第二目的就是識別罪犯。

但這系統也有缺點就是死角，就如剛剛魯賓所走的後巷。可是這個問題只要佈置更多攝像頭就能被解決，但為何不這樣做呢？明顯原因只有一個，就是因為政府根本不想投放過多的資源、到這群「垃圾」身上。

魯賓之所以要避開攝錄機，不僅只是因為不想被攝錄機拍攝到，更不想自己的生活被記錄被監測。

對家園剛剛被摧毀的他，不想被人知道自己因為這樣搬到了淘汰區，不想惹禍上身。

而對於富裕區居民的價值觀來說、般到淘汰區，是對自身的屈辱並感到羞恥。

現在的他只想靜靜地生活。

當魯賓走到小巷末端的轉角處時，便看到有三人站在該處，彷彿等著某人。當魯賓走到他們眼前時，他們彷彿用著剛剛課堂上的眼神看著他問：
「你果然會走這裏！為什麼這麼耐，我們等你很久了！」

心中帶點氣憤的他，便怒目的眼神凝視着他們，看清楚原來是他的同學。站在最前的是那位女生賽拉，身材嬌小有著一頭短頭髮，站在右邊的是身材高䠷的偉茲，站在左邊的是不聲不呃的蓋理。

「你這是什麼態度？」

：賽拉攢眉地問魯賓：
「看來老師說得對。你這種人似著自己是上流人，就開始貶低我們。你別忘了你現在是在淘汰區！」

明顯地，他們的思想已經在剛剛的課堂上，被改變了！兩種人的關係變得更加對立。這究竟是教育制度的錯還是人心的錯？

魯賓反問：
「在淘汰區那又如何？」

「那亦即是代表你現在站在我們的主場！」

：站在右邊的偉茲說：
「麻煩你收收你那討厭的眼神！你這個人，由你入學第一天開始我已經看不順眼！沒想到原來你真的是書痴。」

此刻魯賓還是凝視著他們。瞬間憤怒上升的偉茲向他大吼說道：「你這傢伙！」

話音未落，他便舉起右手，準備揮著重拳擣向他！在這千鈞一髮之際，艾維斯趕到了現場並大聲說：

「停手！」

說完，所有人都停下了動作。他邊走邊說道：
「有本事就用淘汰制去超越他，從而走出淘汰區。」

走到他們面前後說：
「你現在這樣做和其他上流人有什麼分別？」

說完便用手撥開偉茲的右手。剛剛一直不作聲的蓋理咳了兩咳說：
「他說得對。」

偉茲和賽拉異口同聲地向蓋理說：
「閉嘴！」

然後偉茲深呼吸了一口氣整頓心情後向魯賓說：
「那我們明天再見，好同學……」

接著便轉身離開。

其後他們一等人離開魯賓後，蓋理不知為何回頭看了一眼魯賓。接著路上蓋理便一直帶著咳嗽。此時站在原地的魯賓看見偉茲對賽拉在遠方談話，憑著他們談話的口形得知幾個單詞：

「待……一切…安計劃…事…」

『計劃…什麼計劃？』：魯賓心想着。

「我們走吧。」：艾維斯的突然一句，把魯賓從沉思拉了回來。
「嗯。」：魯賓用了感謝的微笑回答了他。

天色隨著他們兩人的腳步漸漸變得昏黃。他們走到巷尾看到了一部機器，外表是一個方方正正的金屬外殼，有如從地底延伸出來。那機器每隔一段時間就會從頂部的煙囪散發出白煙。

「那部機器就是氧氣機。」

：艾維斯向魯賓解釋：

「你在之前從未看過吧？在富裕區的氧氣機可比這裡隱藏得好呢。現在整個地球，七成是海洋三成是陸地，然而三成中只有兩成是樹木。

你要用地球上三成當中的兩成去提供氧氣給地球上九十億人，可想而知氧氣是多麼不足。

因此萊恩科技便提出議案一【氧氣機】給聯合國並成功通過，從而解決這個問題。

而氧氣機的工作原理就是抽取海水或地下水，然後將水分解成氫和氧，從而生產大量氧氣……」

艾維斯邊走邊向魯賓解說，而魯賓只跟隨在後無奈地聽著。

魯賓看着艾維斯七嘴八舌的樣子，

『和這傢伙第一次見也是這樣吧…』：他心中回想着。

…

艾維斯是魯賓是到淘汰區的第一個朋友，亦是第一位淘汰者的朋友。

兩人第一次見面，是在山下一間餐廳的一次偶遇。當時艾維斯得知來餐廳應徵的魯賓，是原富裕區的居民後，便像現在般、不停地追問魯賓各種有關富裕區的問題。

那時的魯賓對於他的好奇心感到驚訝。

『為何這人能一直說過不停？』：這就是他對艾維斯的第一印象。

內心充滿各種求知慾與好奇心的艾維斯，想與世界上每一個人成為朋友一起交流，想知道所有上流社會的事；想知道這世界的一切。對於無窮無盡的求知慾，知識就是他財富。

在認識魯賓之後，他發現到並非所有上流人都是生厭的。只是因為淘汰制、只是因為我們都用著有色眼鏡去看人。這也激發到他產生了一種理念，他想用知識去改變世界、去廢除淘汰制。

推

他倆沿著剛剛的小巷走出來，便是下山坡的大馬路。沿著這條路繼續走，便能走到魯賓的家所處的街道。

此時艾維斯忽然回想起一些事要對他說：
「對了！老師拜託我代他向你說聲對不起。剛剛在課堂上，他用你隱瞞的過去作例子去恥笑你。

他解釋，是因為他心中太想有人可以再次走出淘汰區，所以打算用激將法去激勵學生，誰知語氣過重了…」

「沒關係，這已成過去了。」：怏怏的魯賓說完，腦海裏不禁回想起自己過去的家。

雖說他們一家、原本是居住在富裕區，但其實也只是個中產家庭，算不上富有，僅僅只是比淘汰者的生活好一些....

終於回到魯賓的家。他的家位於山中段的商店街。這商店街是區與區的連接點，是一條主要的街道。

兩側商店之間相隔一條馬路，馬路右邊是連接剛剛通往山坡下的大馬路，左邊就分別有三個分岔路。中間一條直路其他住宅區，向上的就是通往山坡上，向下的便是前往其他區域。

魯賓的家樓高兩層，和大部份房子一樣都是木屋。樓下用作花店用途，樓上則是居住的。木屋與旁邊的房屋之間有一條小徑，是通往木屋後院的一塊小空地。那空地上種植着一片花草，而他的母親麗蓮就在那裏照料著花朵。

魯賓走到小徑前對艾維斯說：「我先去和我媽說聲先吧。」

其後便走到後花園與母親說聲回家了。

正低頭忙着的麗蓮聽到魯賓的聲音，便順著聲音看去道：
「魯賓，歡迎回家。」

而跟隨在後的艾維斯也與麗蓮點頭示好。

麗蓮看見艾維斯後高興地說：「噢！你又帶了你的朋友回來一起玩嗎？」

「不！媽，他只是過來聊幾句便走了。」：魯賓慌張地回答。

「那好吧，你們先聊。我在忙，最近那邊的花開始枯萎了。」

「好的。」

說完魯賓與艾維斯便從後門走進花店裏。

現在麗蓮臉帶笑容、心情是喜悅的。原因她一直都擔心自己的兒子，在之前是生活在富裕區，而現在搬到了淘汰區生活，能否交到新朋友成了一個問題。因為她清楚明白自己不能陪伴他一生，但自從這幾次看到艾維斯後，她終於放下心頭大石……

他們進到屋內，首先撲面而來的是混合眾多花香的芳香，接著就看到屋內的牆壁天花，掛起了各種盆栽。盆栽裏的花兒，有藍的、有紫的、有紅的，朵朵都鮮艷美麗。

到訪過魯賓家一兩次的艾維斯，心中產生了個疑問：
「其實你的父親呢？...為什麼只見你和你母親？」

魯賓勉為其難地回答說：
「我的父親在爆炸前就已經不知去了哪兒。」

「啊！對不起…」

「沒關係，如果他還有臉去見我們的話，我倒是想看看他到底在做什麼！」：他說了說笑也化解了剛剛尷尬的氣氛。

「那為什麼你的母親那麼喜歡花？」

「我的母親？對，她確實是很喜歡種植花草。」

：他含笑地答：
「她從我出世之前已經喜歡種植花草，好像說以前是一位植物學家，與我的父親一起研究著什麼不太記得了。畢竟那時我只是一位乳臭未乾的小孩。」

此時天色已經逐漸入黑，艾維斯也意識到，所以便說著要回家了。

「啊，天都快黑了，我也要回家了。」：艾維斯說。

「那好，我們明天再見。拜拜。」：魯賓微笑地道 。

「嗯，拜。」

說完艾維斯便打開門踏出去，但此刻眼前的景象讓他感到驚訝。在他眼裏，看到花店對面一間雜貨店門口外，站着著三個形色可疑的人。

外面兩人圍著裏面一個。外面兩個人不斷地左看右看視察周圍，有如掩蓋裏面那人般，而內裏的一個則蹲在門前有如開鎖。

此時魯賓對於艾維斯還呆站在門口感到奇怪，於是便問：「怎麼了？」

「魯賓，我想問…對面雜貨舖一家有子女嗎？」：感到詫異的艾維斯問道。

「沒有呀，不過聽我媽說，他們兩夫妻好像要出外旅行…」
這瞬間意識到這句問題有點愕然的魯賓，於是走到他的身邊便補句：「發生什麼事了？」

站在身旁的艾維斯沒有多說，只是舉起右手指著遠方，魯賓亦順著方向看過去。

令人鄙夷所思的是，那三人正正就是今日在小巷中的賽拉、偉茲、蓋理！原來他們今天在後巷說的計劃就是打劫！

此時黃昏的光芒已經消散，來臨的是無情的黑夜。

那雜貨舖所處於的位置正正是Axet的死角位，這樣就讓他們有機可乘。

「…那個老頭子該不會是騙我吧…」：
蹲在門前的賽拉，不斷地用手中那串鎖匙，逐條嘗試打開門鎖。

「咔嚓」一聲清脆的開門聲傳入耳中。

「啊！終於開到了！」：賽拉興奮地説。

「很好！」： 站在她身後的偉茲高興地笑著說：「快點，快點！ 隨便拿點什麼足夠就好了， 有了這我們就可以了！」

「嗯！」：她微笑地點頭著。

其後她便戰戰兢兢地打開門，進入了雜貨鋪準備開始搜掠。

「嗡嗡嗡」 一股引擎聲從遠方傳來。

「喂……喂…喂……」：此刻在對面眺望的魯賓皺著眉細聲道， 內心有種無法形容的感覺……

眼看著賽拉一步一步走進店內，他裏心的那種感覺也逐步逐步高漲……

『 果然……垃圾…還是垃圾。』

那，是憤怒。

「嗡嗡嗡嗡！」 那令人不安的引擎聲越來越近，聽起來好像不只一道…

看不下眼的他，開始勃然大聲喝止他們：「你們在幹什麼？」
說完更毫不猶豫地想上前阻止，而身後的艾維斯只是默默地站在原地，也許他已經見怪不怪……

「嗡嗡嗡嗡！！！」

正當他準備跨過馬路的欄桿去制止他們時， 那道引擎聲的真相出現在他們的視野！是一輛大貨車！

「小心呀！」：身後的艾維斯大聲呼道，並把魯賓拉回來！

在這電光石火的一瞬間， 被大貨車引擎掩蓋的另一道聲音，出現了！另一輛汽車突如其來從右邊上山坡的路，彷彿用踩盡油門的速度衝了下來， 絲毫沒有煞車的意思。

明顯地這只有一個目的，就是撞向那架大貨車！

汽車轉入直路的時候，車燈耀眼的光芒照著魯賓。

這一瞬間，魯賓與司機對視了一眼。

他看見「他」身影，但仍無法看清「他」的面目，所以也不肯定「他」是誰，可是憑著身型可以肯定，「他」是男的。

就在此刻，猛然一聲雷電巨響！

兩架車相撞了，那輛小汽車撞向了大貨車的貨櫃，貨櫃也隨著側翻，貨櫃的門亦因此被撞破。憑著貨櫃則翻而傳出的玻璃碎裂聲，可以判斷當中的貨物是玻璃容器，只是不知盛載的是什麼。

被艾維斯拉回來的魯賓，聽到這股有如雷鳴般的碰撞，腦內更帶點餘震。感到惘然的魯賓，站在原地看著四周。

『現在……是回到了那一天嗎？』：魯賓心想。

同時在對面的兩人，呼喚著已經進入店內的賽拉出來。

偉茲驚道：「賽拉！快點出來，外面發生了大事！」

賽拉愕然道：「啊…可是我什麼都還沒拿到…」

「比起這種事，活著不是更重要嗎？！ 這種事我們還有時間，快點出來吧！」

「嗯，那好吧。」：賽拉說完便從店裡走出來。

看到賽拉出來的偉茲終於安心，其後便看著那堆廢鐵細聲說著：「究竟在搞什麼…」

與此同時他亦注意到在對面注視許久的魯賓兩人，內心驚訝地說：『什麼！他們兩人在那裏站了多久了…… 該不會…』

…

那輛汽車因為撞擊，油缸破裂開始漏油，而司機因安全帶被卡死了，些少掙扎的空間都沒有，無法逃脫。
此時油缸的油正一滴兩滴地滴在地上…

突然引擎產生了一絲火花落到了地上的油，油被點燃了！

一瞬間，那輛汽車更連同那輛大貨車，一起化成了火球、爆炸了！那些貨櫃裏的玻璃碎片亦因而向四方八面散發出去。

爆炸所產生的高溫撲面而來！距離那架貨車最近的魯賓，被那些碎片鎅傷了右眼下兩寸和右手二頭肌，而站在他身後的艾維斯看見到爆炸，反射動作地舉起右手掩蓋雙目，因此被鎅傷右手手心以及左眼眼角。
至於在對面盜攝的三人就不知傷勢，但肯定也有被禍及。

「呯……」不到一分鐘的時間，連續兩聲的巨響！在後花園的麗蓮也趕到了現場，看到魯賓和艾維斯倒在地上、傷口正流著血後，立即扶起他們兩個。眼看著馬路上還冒著煙火的廢鐵，她一臉疑惑。
與此同時在對面的三人也立即逃離該處。

其後麗蓮便報了警。很快，警察來到處理現場。